請廣傳，嚟緊渣兜馬拉蟲就玩新嘢！

【一起，我們與香港人走更遠】文：倫sir

（編按：明年香港渣馬的詳情公布後，引起坊間跑友熱烈討論，一同騎劫渣馬作抗爭💪💪💪渣馬、田總長期騎劫香港馬拉松，今日終於要還了😂

跑友們，明年渣馬可以怎樣跑？請參考倫Sir的建議！🙏🏻）

二月香港是怎樣境況？

報名參與香港馬拉松（渣馬）的日子了到了。跑手們沒有冷感，官方臉書盡是與香港警察有關的留言，其中一個原因，是警務處處長會否再被應邀出席馬拉松盛事，鳴槍起步呢？究竟明年二月，處長向天鳴槍，跑手忘記了過去半年發生的事，會帶著興奮心情起步，還是會對鳴槍者感到不屑、厭惡和怨恨？

賽道歷盡香港人的血汗與悲憤

尖沙咀出發，不用跑200米，就經過了尖沙咀警署，女醫護失去眼球之地！根據專家所說，布袋彈和橡膠子彈，應射向人體大肌肉，包括跑手注重的臀肌。但偏偏警察就是射向人的眼睛去，奪人一目。明年二月，女醫護面部輪廓是否已復原呢？失明跑手，在領跑員帶領下，也可跑出好成績；女醫護又能否有香港人的聲援與尊重下，繼續走她的人生路？

沿彌敦道轉入亞皆老街，跑手會想起什麼？在這個旺角鬧市中的十字路口，2014年10月3日，就有大量人士襲擊佔領者，但警察坐視不理，送走襲擊者。估不到今年721晚上，更大規模的警察縱容黑幫會在元朗發生。跑手時常會留意自己的呼吸和心跳，也可把手放在心坎裏，感受一下721的感覺，會否有一種被出賣被背叛的感覺？

穿黑衣 做個真正香港跑手

跑到昂船洲和汀九橋這兩個地標，若然遇上大會攝影，能拍下一張照片留念，實在不錯。筆者就試過在越南硯港馬拉松，穿上黑色印有「香港/加油」的跑tee，在Thuan Phuoc Bridge留著回憶。筆者想，如果所有跑手也穿上黑tee，且印上「香港」二字，並戴上頭盔，那不單能表逹對時局的感覺，也是與一眾香港走上街頭的朋友的一種去除標籤的示範，載安全帽者絕非暴徒絕非曱甴，而是普通一名香港人而已。（圖一及圖二）

戴上黃帽走全程是辛苦的；不過，相比起過去近三個月以來的日子，全程戴帽又怎會難到香港跑手呢？

走到西環的時候

穿過西隧，直到西環。這條干諾道中，警察也曾拖放大量催淚彈，群眾亦開始難向中聯辦走近半步；數以萬計的跑手走經中聯辦附近的主幹道，而不被驅趕，絕對難得啊。跑手走到這的地點，不妨可思索一下跑手應有的操守：相對內地馬拉松比賽曾出現的情況，香港跑手要堅持「不代跑」、「不用單車代步」、「不吸煙」、「不吐痰」、「不造假」；我們要尊重國旗和國徽，同時也要尊重自己的個人操守。

龍和道

跑手走到這裡，將是尾段，力氣減半，更需堅持。這裡就是暗角處，五年前七警虐打曾健超，就是在這裡發生了。五警罪成，兩警無罪釋放，但近日又來一宗北區醫院三警虐打長者，拗斷長者手指等等。投訴警察，過程漫長而不透明，當政府仍拒絕成立獨立調查委員會的時候，市民只有兩個選擇，一是放棄，一是堅持。正如跑手走到筋疲力盡的時候，一是退賽，一是繼續上。大會口號：「一起，我們走更遠」，讓我們繼續堅持，不但要成立獨立調查委員會，更要爭取真普選！

不仿傚無証速龍

速龍無証無編號，是有兩個原因的：第一，人家一看這副裝備，便知是警察中的速龍隊，無需多此一舉去証明；第二，警察可大聲地說「執行職務中的警員吾需要出示委任証嘅！」。在這個理由下，一身跑步服裝，加運動手錶，加壓力𧙕，加太陽鏡，再加一對4%或Zoom fly 3，還要用bib number號碼布來核實你是跑手的資格嗎？還有還有，跑手們亦可霸氣地大聲疾呼：「跑緊步嘅跑手係吾需要展示號碼布嘅！」。

不過，筆者仍然會掛上號碼布。因為筆者是香港跑手而非內地跑手，會尊重自己和尊重大會；其次，沒有號碼布的話，在數萬張照片尋找自己的影踪，沒有bib number輸入，耗時甚巨。

2020年2月9日

明年二月九日，大家將不會見到警務處處長盧偉聰出席起跑嘉賓，因為他即將退休；若下任警務處處長是現任副處長鄧炳強的話，眾多市民會記得在612 後鄧副處長表示當日警察使用的武力是「維持治安，使用適當武力平息暴亂」，跑手如對他的鳴槍拍手歡迎的話，必定是有可喜的事在這半年內發生，例如是獨立調查委員會成立，721縱容郷黑橫行霸道的原因揭露，警察不再使具殺傷力槍械對付抗爭者等等。筆者這樣想，是過份樂觀嗎？

千金跑手，能在三小時內完成全馬賽事，絕對是跑手中的跑手。若然眾多千金跑手，在終點時用手蓋上右眼，以示關注心反送中運動，與抗爭者不割蓆，相信會是下屆馬拉松精彩的一幕。期待。（圖三）

push

精彩

一定報！
一定要俾我join
心入便已經九萬幾樣野想玩。

香港捱唔捱到去二月

我都捱唔到

嬴就一齊嬴

頂！
住！！！！！